田北俊諷無冤案論：打親官司政府贏

田北俊諷無冤案論：打親官司政府贏

張曉明（左圖）早前指內地不容冤案，田北俊（右圖）反駁：「佢話你有罪，你就話係冤枉，你估邊個把口贏？」

【送中條例】

【本報訊】香港律師會理事張達明日前引述港澳辦主任張曉明回應港府修訂《逃犯條例》時稱，內地「不會容許有冤假錯案」。自由黨榮譽主席田北俊形容張曉明的說法「精彩」，反問「佢（內地）話你有罪，你就話係冤案，咁你估邊個把口贏呀？」他又透露在港中資都擔心今次修例，重申最好不要為中港逃犯移交立法。

張達明日前隨香港律師會訪京並與張曉明會面，討論到修例一事，張達明引述張曉明指，內地不是無法無天，並不容冤假錯案。田北俊昨接受電台訪問時回應稱，「『冤案』呢兩個字又好精彩」，「你喺大陸判，佢話你有罪，你就話係冤案，咁你估係邊個把口贏呀？」，因市民、商界都覺在內地「打親官司都係政府贏」。田又不點名反駁基本法委員會副主任譚惠珠指內地有「陽光司法」，稱「你信？」嘲諷不知內地「陽光司法」是太猛烈的「陽光」，還是被雲遮蓋的「陽光」。

林榮基：隨時恐嚇拘禁一世

他續指，商界與市民最擔心源於兩地法治差異，他提到80年代國家領導起草《基本法》時，都沒有要求有中港移交逃犯安排，甚至沒有如23條般要求香港自行立法，明顯連內地都「根本係唔想立法」。田再三說明修例中有關追溯期問題，他表示香港實行普通法制度，「係立咗法先生效㗎嘛」，又舉例稱「7幾年港督喺度打貪，廉署都豁免晒啲警察啦」，一旦修訂《逃犯條例》有追溯期，不少以往在內地設廠的港商都擔心中招。

而遭內地以「違法銷售書籍」被通緝的前銅鑼灣書店店長林榮基，昨在網台節目表示，條例關乎港人人身安全，必須重視，他形容修例較《基本法》23條立法更嚴重，慨嘆修例反映香港由斜坡式崩壞變成斷崖式崩壞，「香港係好可悲」，曾在內地被長期扣查的林憶述被拘禁情景，指8個月扣查期從未上庭，如同未審先判，更被恐嚇隨時可被拘禁一輩子，他被拘捕後就被迫簽署放棄會見家人及律師的同意書，質疑保安局所指可提出額外要求的人權保障並不實際，又擔心內地更改罪名，以引渡他回內地。

■記者呂浩然、梁穎妍

上一則
上一則
台毒案多判囚 辯方講法未必準確

下一則
下一則
軍票索償史料贈中大 日學者：內藏二戰香港珍貴檔案

如果你話係冤案，可以再加多條"寻衅滋事罪"俾你。

睇條罪都知係用嚟屈人坐監
完全唔識解

黨係偉大光明正確
你打親官司都輸嘅原因咪就係因為你係全錯超錯囉

寻衅滋事罪包唔包括喺逃犯條例之內

唔包佢都可以話包㗎，共產黨想點都得

夾到你上去，佢點屈你都得啦

不誠實使用電腦

田少真係唔驚比黨清算？

寧枉勿縱, 不容冤案。

咪係，話你強姦左隻豬

田少03年之後已經越黎越偏啦
冇當佢係自己人

一句釋法已經玩哂，鐘意點加點減都得